
\medskip

\begin{minipage}{0.53\linewidth}
Un poteau électrique vertical [BC] de $5,2$ m de haut est retenu par un câble métallique [AC] comme montré sur le schéma 1 qui n'est pas en vraie grandeur.
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{0.43\linewidth}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(5.5,5)
\psline[linewidth=1.5pt](3.7,0.3)(3.7,4.7)%BC
\psline(3.7,4.7)(0.5,0.3)(3.7,0.3)%CAB
\psframe(3.7,0.3)(3.5,0.5)
\uput[r](3.7,2.5){Poteau : 5,2 m}
\uput[d](2.1,0.3){Sol : 3,9 m}
\uput[ul](2.1,2.5){Câble}
\rput(1.7,4){\textbf{Schéma 1}}
\uput[dl](0.5,0.3){A} \uput[dr](3.7,0.3){B} \uput[ur](3.7,4.7){C} 
\end{pspicture}
\end{minipage}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Montrer que la longueur du câble [AC] est égale à $6,5$~m.
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{\text{ACB}}$ au degré près.
\end{enumerate}

Deux araignées se trouvant au sommet du poteau (point C) décident de rejoindre le bas du câble (point A) par deux chemins différents.

\begin{enumerate}[resume]
\item La première araignée se déplace le long du câble [AC] à une vitesse de $0,2$~m/s. 

Vérifier qu'il lui faut 32,5 secondes pour atteindre le bas du câble.
\item La deuxième araignée décide de parcourir le chemin CFHA indiqué en pointillés sur le schéma 2 (qui n'est pas en vraie grandeur) : elle suit le morceau de câble [CF] en marchant, puis descend verticalement le long de [FH] grâce à son fil et enfin marche sur le sol le long de [HA].

Calculer les longueurs FH et HA.

\begin{center}
\psset{unit=1cm,arrowsize=2pt 3}
\begin{pspicture}(7,6.8)
%\psgrid
\psline[linewidth=1.5pt](5.4,0.8)(5.4,6.1)%BC
\psline(3.9,4.1)(1.5,0.8)%FA
\psline[linestyle=dashed,ArrowInside=->](5.4,6.1)(3.9,4.1)(3.9,0.8)(1.5,0.8)%CFHA
\psline(3.9,0.8)(5.4,0.8)%HB
\uput[dl](1.5,0.8){A} \uput[dr](5.4,0.8){B} \uput[ur](5.4,6.1){C} \uput[r](3.9,4.1){F} \uput[ur](3.9,0.8){H} 
\rput(1.4,6){\textbf{Schéma 2}}
\psline[linewidth=0.6pt]{<->}(5.8,0.8)(5.8,6.1)\rput{90}(6,3.45){5,2 m}
\psline[linewidth=0.6pt]{<->}(1.5,0.4)(5.4,0.4)\uput[d](3.45,0.4){3,9 m}
\psline[linewidth=0.6pt]{<->}(1.3,1)(3.7,4.3)\rput{57.03}(2.4,2.7){4 m}
\psline[linewidth=0.6pt]{<->}(1,1.4)(4.9,6.7)\rput{57.03}(2.8,4.2){6,5 m}
\psframe(3.9,0.8)(3.7,1)\psframe(5.4,0.8)(5.2,1)
\end{pspicture}
\end{center}

\item La deuxième araignée marche à une vitesse de 0,2 m/s le long des segments [CF] et [HA] et descend le long du segment [FH] à une vitesse de 0,8 m/s.

Laquelle des deux araignées met le moins de temps à arriver en A ?
\end{enumerate}

\bigskip

